西環集中營：王志民倒米 美提早介入 - 季陶

西環集中營：王志民倒米 美提早介入 - 季陶

中聯辦主任王志民日前召見人大政協表明支持修例。資料圖片

中聯辦主任王志民日前召見港區人大政協表態支持《逃犯條例》修訂，直言一定要通過，又稱美國已將修例作為中美貿易戰棋子，更揚言即使通過修例也不會影響國際社會給予香港的特別經貿待遇。有政界中人看完那些人大政協引述王志民言論，認為王心知肚明送中例一旦通過，美國政府一定「做嘢」，到時香港經濟因此受衝擊、甚至牽連中美貿易談判，「唔知張曉明、王志民孭唔孭得起呢隻鑊？」

相關新聞：重推港人權民主法案「很大決心通過」

為中美談判製造麻煩

該政界中人指，與會者引述王志民稱，美國反華勢力將香港作為中美貿易戰棋子，即使沒有修例，美國遲早也會挑起事端，但誰也知道就算美國要利用香港制衡中國，「一定係遲發生比早發生好、唔發生比發生好」，但港澳辦、西環要硬過送中例，令美國以在港國民安全受威脅為藉口提早介入，美國國會和行政當局中國委員會（CECC）主席麥高文更表明，會要求美國總統特朗普將香港民主人權加入中美貿易談判，「北京班領導同負責談判嘅劉鶴仲未諗掂拆彈，𠵱家又加埋香港問題入去，真係多得港澳辦、西環唔少」。

王志民認為西方不會因送中例削減給香港的特殊待遇，又以澳門就23條立法已10年也沒有問題做例子，該政界中人笑言，「香港係國際金融中心，有幾多美資、美國人喺香港？又有幾多喺澳門？點可以比較？」正如當日北京亦以為美國不會向中國全面加關稅，因他們認為對美國更不利，「結果咪估錯晒，今次佢哋以為美國唔會郁香港，同樣隨時再估錯」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
美前駐華大使：京撐修例不智

下一則
下一則
陳日君：港勢助北京打壓地下教會 神父恐搜捕北上傳道者

重推港人權民主法案「很大決心通過」
美前駐華大使：京撐修例不智
陳日君：港勢助北京打壓地下教會神父恐搜捕北上傳道者
葉劉：姓田嗰啲都話歸隊
美國會向林鄭發通牒游說特朗普貿戰出招抗惡法